華運載火箭 突中止發射

華運載火箭 突中止發射

內地航天發射再遇挫。中國航天科工集團研製的「快舟一號甲」運載火箭（圖），原定昨天中午在甘肅酒泉衞星發射中心發射，但事前突然宣佈計劃「因故中止」。央視等官媒卻提前用大字標題報道火箭成功發射，之後才陸續刪除，情況尷尬。

官媒預賀擺烏龍

快舟一號甲固體運載火箭原定昨天11時45分，攜帶吉林一號高分02A衞星在酒泉發射升空。不過發射前突然宣佈「計劃因故中止」，原因未明，央視、微博等現場直播亦宣告終止。惟令人尷尬的是，官媒央視國際頻道、吉林網等媒體仍一度提前以「成功發射 『吉林一號』高分02A星」為題，報道「衞星順利進入預定軌道，發射任務取得圓滿成功」的內容。文中更詳細介紹了該衞星的設計、功能，以及擁有的創新技術，之後才陸續刪除。

本次發射是快舟一號甲今年第二次執行商業任務。該火箭屬於小型固體運載火箭，2017年初首次發射，現主要為低軌小衞星提供發射服務。據統計，中國2019年至今最少16次航天發射，其中除今次發射出現異常外，另有三次發射被確認失敗。今年8月發射長征三號乙運載火箭，雖然成功將中星18號衞星發射升空，但出現衞星工作異常情況。3月發射靈鵲一號B星，因火箭一二級分離後姿態失穩，發射失敗。

央視/微博

已經有13個英美參議員/單位就GPhone出聲
快啲Rt and like and reply哂佢
全部響哂 /Task1

鳩都未硬就射哂

大陸新聞比事件早出街唔係第一次出現。
砍差佬案都係未砍就出新聞

炒左車都可以再講返

美國佬都開始搞太空軍隊
支国仲係到試射火箭

無錢買燃料